# ChatAppSPA #

Тестовое задание – Chat.

### Задача ###

Написать Web приложение, в котором пользователь должен иметь возможность:

1. Зарегистрироваться в системе.
2. Отправлять сообщения всем активным пользователям.
3. Отправлять сообщения конкретному пользователю.

Использовать ASP.NET MVC чем выше тем лучше.
Написать unit test’ы.
Сделать аккуратный пользовательский интерфейс.
Код должен быть чистым и понятным.

### Что было сделано ###

Результаты работы можно увидеть на сайте http://volikag.ddns.net/.

При регистрации нужно ввести просто валидный e-mail (подтверждение не потребуется), который будет использоваться для идентификации пользователя (фотография профиля является опциональной ее можно будет добавть или изменить потом в Manmage).

Чат было решено реализовать как single page application (например, для использования его в качестве независимой части сайта).

Поэтому основная инфраструктура авторизации, регистрации и контроллеры оставлены для возможного расширения.

Кроме базовой функциональности просмотра и отправки сообщений имеется возможность оповещения в реальном времени о получении новых сообщений (с отображением их количества), подключении/отключении пользователя, автоматическая подгрузка сообщений при скролинге (по усмеолчанию загружается только 10 сообщений для каждого чата). Добавлена поддержка фотографий профиля.

Само приложение располагается в одном из представлений (View) и загружается при переходе в соответствующий раздел.

Для написания интерфейса было решено использовать AngularJs и jQuery, которые обращаются к серверу для получения данных через WebApi. Для этого были созданы дополнительные контроллеры.

Для получения информации об изменениях каждого из пользователей было решено использовать SignalR. Был создан отдельный Hub для обеспечения взаимодейсвтия клиентов в реальном врмени.

Для хранения данных были созданы отдельные классы данных (CodeFirst), настройка через FluentInterface. Были созданы обертки (паттерн репозиторий) для изоляции базы при тестирвоании и болле удобной работы с информацией.

Для внедрения зависимостей в котроллеры использовался Ninject.

Для проверки серверной части использовались модульные тесты (NUnit и NSubstitude).